陳帆稱港鐵「出軌」為「甩轆」 因不想聯想起婚外情

2018-4-7 16:28字體： A A A
立法會今日就高鐵「一地兩檢」草案舉行公聽會，運輸及房屋局局長陳帆在會上將高鐵出軌事件形容為「甩轆事件」，引起民主及建制派議員不滿。

陳帆當時表示，「就住頭先所講嘅所謂『甩轆』事件呢，的而且確廠方已經喺星期四派員嚟到香港」。經民聯林健鋒其後批評，「依家『甩轆』咩？你又答『甩轆』事件，係咪有件咁嘅嘢啊？歪理講得多就變真㗎啦，唔該你陣間澄清同埋矯正」。公民黨譚文豪亦指，現時列車明顯「出軌」，「咁咪講『出軌』囉」。

陳帆解釋自己為何將事件稱為「甩轆」時，他指自己口中的「甩轆」代表小瑕疵，而非形容車輪分離，「detachment of wheel」。至於為何不用「出軌」，則因為有關詞語的英文可以翻譯為「affairs」，即婚外情，所以不想用這個字。

然而將事件形容成「甩轆」而非「出軌」，亦不代表事件的嚴重性會大大減低。香港不時發生涉及「甩轆」的交通意外，2015年一輛紅色小巴於牛頭角「甩轆」後，飛出的輪胎更擊中路過的女途人，她最終傷重不治死亡。兩日前，牛頭角亦發生「甩轆」事件，一名路過的老婦被擊中，受傷送院。

條柒頭幾時出黎話甩轆

今朝嘅事故係甩轆咋

推俾記者問

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！一定要真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產； 身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！
身處歐洲和日本的手足，請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林意'義重大

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

等於黨鐵塞車

推

英文唔係derail咩，定係我唔識

係 條撚樣玩語言偽術

咁今次一定係車長擅自飄移啦

陳帆：甚麼是「出軌」❓

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙內容：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

1030 運房局局長陳帆在港鐵車務營運總管黃琨暐陪同下視察現場

本末倒置
甩轆係個轆真係飛離架車
同出軌係兩樣野來

出軌 --- derail
Fuck off 陳帆!

火車點會有婚外情啊

如果有人噉唸係佢自己9
唔需要港人一齊陪佢

陳煩呢條撚樣其實好好笑
蠢撚過我樓下個看更

有冇記者幫手問

港共堆官 真係極不知所謂

條柒頭學人撚文字 等睇人抽到佢變人乾

反對歧視黃心㯋

邊個會見到架車出軌會諗起婚外情？
陳帆出過軌？

越嚟越似支那
以為改用字就會改變件事

佢就真係柒到甩轆

今鋪條軌都斷埋喎

陳帆正垃圾 你同意嗎

老冇同意

係呀，廢到甩轆呀

以為自已好撚幽默呀
出軌本身個意思就係車轆與路軌分離
婚外情只不過係額外含意
屌你老母
依家真係成架車出軌呀
係到借啲依淡化事件嘅嚴重性

你就甩轆呀，你柒到甩轆添呀

detachment of wheel 同derail 差好撚遠呀
derail 嚴重好撚多

脫軌

小瑕疵？
咁爆閘機呢啲仲輕鬆過甩條毛啦

似足大陸領導一出事就去現場指揮一樣

Sorry, what the fuck?

真係比人恥笑一世

唔知狗鐵d擦鞋仔會唔都好似大陸咁
一路叫領導小心呢

屌 你呢啲垃圾標題黨好撚煩

屌佢老母

呢條撚樣真係弱智

2018年 大家唔好屌錯位置

拎番出黎問 睇佢點兜

Source?

做乜撚野

On9?
膠都費事比

不想用這個字
官威好大

甩轆同出軌差好遠

你地港共成日甩轆嫁啦

出軌就出軌啦
又要兜
肉撚酸
成班狗屎垃圾膠官都出開軌架啦

想改知名等人睇落冇咁嚴重
得閒諗埋咁多屎橋，不如好好地調查，有失誤就認左佢

屌垃圾政府
廢撚到笑

列車出軌聯想到婚外情 睇黎局長成日都諗婚外情

old news來

Push
手足搵命博，齊做文宣公關；再落力d
@活動：提升義士形象行動，大力表揚義士
@同林鄭對話無用，同習總對話先有用！
@林鄭唔回應五大訴求係想推動台港獨立！
（一定係，除非唔係）
@上連登要用多用腦！#fakenews

連儂牆戰線受襲！唱歌後連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 抵制港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，國際戰線（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，教育家中兩老
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
4. 香城online有無限咁多職業，點解唔試多d呢，搵下邊個最岩心水（各有各做level up）或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.17 @Template End@

係咪得香港啲官先可以咁無恥

可能身有屎

咩人諗咩野

斬腳趾避沙蟲，明明出軌係本意，婚外情只係俗既用法，因而讓路，同香港政府一9樣。

嚴重可以死好多人，咁都話小瑕疵

崩口人？

小學畢業

咩事呀
崩口人忌崩口碗呀宜家